【政情】議事規則戰 泛民與逆轉勝擦身而過 [369]

【Now新聞台】議事規則攻防戰，主席梁君彥在聖誕前完成審議的願望達成。

建制派一直刻意減少發言，迫使民主派用盡發言時間。最後一顆子彈鄺俊宇周五一開會就已完成發言，會議節奏已由建制派掌控。

民主派晚上舉行集會，為免被群眾包圍，建制派最理想是在傍晚前表決。「班長」廖長江早就呼籲建制派各黨由代表發言，期望盡快完成。

不過，連日讓路民主派發言，不少建制派都心中有氣。這一刻都要爆了，相繼發言到接近中午，心知再不停口就未必能即日表決，據聞原本按掣發言的自由黨邵家輝都臨時取消。

泛民主派沒有空間動口就只能動手，期望透過激烈示威迫使主席梁君彥休會，甚至轉房開會拖延更多時間。朱凱廸、陳志全出動鎖鏈將自己綁在凳上，怎料保安人員一早準備大剪刀，將「苦肉計」瞬間擊破。多名議員陸續起哄被抬走，會議廳內反而越來越平靜迎接表決一刻。

上次會議一同衝出主席台的泛民主派議員今次各有行動。《政情》聽聞部分議員認為除了以口號說「不」，亦有必要立此存照，留在議事廳投反對票。

不過，天意往往弄人，泛民機關算盡，但其實若他們全部乖乖投票，建制派的建議就未必會通過，因為民建聯陳克勤稱機器故障投了反對票 ，若泛民齊人投票，地區直選組別票數會與建制相同，到時打和，泛民就真的可以叫SUPER。

嘥氣啦
大口狗可以話機器故障投票無效
再投過泛民都係輸

大家都做馬騮戲，認真你就輸了

歷史在笑

Now 新聞👍